{"translation-revision-date":"2021-10-07 08:31:43+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"da_DK"},"Display an icon linking to a social media profile or website.":["Vis et ikon, der linker til social medieprofil eller websted."],"block title\u0004Social Icon":["Socialt ikon"],"Enter address":["Indtast adresse"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Beskriv kort dette link for at hj\u00e6lpe brugere af sk\u00e6rml\u00e6sere."],"Link label":["Link-etiket"],"%s label":["%s-etiket"],"Social Icon":["Socialt ikon"],"Pill Shape":["Pilleform"],"Logos Only":["Kun logoer"],"block keywords\u0004links":["links"],"Display icons linking to your social media profiles or websites.":["Vis et ikoner, der linker til dine social medieprofiler eller websteder."],"block title\u0004Social Icons":["Sociale ikoner"],"Icon background color":["Ikon, baggrundsfarve"],"Icon color":["Ikon, farve"],"Open links in new tab":["\u00c5bn links i et nyt faneblad"],"Huge":["K\u00e6mpestor"],"Normal":["Normal"],"Small":["Lille"],"Use the classic WordPress editor.":["Benyt den klassiske WordPress-editor."],"block title\u0004Classic":["Klassisk"],"Classic":["Klassisk"],"Convert to blocks":["Konverter til blokke"],"block title\u0004Tag Cloud":["Emneordssky"],"Taxonomy":["Taksonomi"],"Tag Cloud settings":["Tag-sky indstillinger"],"- Select -":["- V\u00e6lg -"],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Syngende skovdrosler i Central Park, New York."],"movie":["film"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Indlejr en video fra dit mediebibliotek eller upload en ny."],"block title\u0004Video":["Video"],"Video caption text":["Video, billedtekst"],"There is no poster image currently selected":["Der er forel\u00f8big ikke valgt noget plakatbillede."],"The current poster image url is %s":["Det nuv\u00e6rende plakatbilledes URL er %s"],"Poster image":["Plakatbillede"],"Video settings":["Videoindstillinger"],"Add tracks":["Tilf\u00f8j spor"],"Remove track":["Fjern spor"],"Kind":["Type"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Sprogkode (en, fr, osv.)"],"Source language":["Kildesprog"],"Title of track":["Titel p\u00e5 spor"],"Label":["Label"],"Edit track":["Rediger spor"],"Text tracks":["Tekstspor"],"Edit %s":["Rediger %s"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["Spor kan v\u00e6re undertekster, billedetekster, kapitler, eller beskrivelser. De hj\u00e6lper med til at g\u00f8re dit indhold mere tilg\u00e6ngeligt for en bredere skare af brugere."],"Descriptions":["Beskrivelser"],"Captions":["Billedtekster"],"Subtitles":["Undertekster"],"Play inline":["Afspil inline"],"Playback controls":["Afspilningskontrol"],"Muted":["Lydl\u00f8s"],"Note: Autoplaying videos may cause usability issues for some visitors.":["Bem\u00e6rk: Automatisk afspilning af video kan for\u00e5rsage en forringet brugeroplevelse for nogle bes\u00f8gende."],"poem":["digt"],"poetry":["poesi"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river."],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Inds\u00e6t poesi. Brug s\u00e6rlige afstandsformater. Eller cit\u00e9r sangtekster."],"block title\u0004Verse":["Vers"],"Write verse\u2026":["Skriv vers..."],"Verse text":["Verstekst"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Denne blok er udfaset. Brug venligst kolonnerne i stedet."],"block title\u0004Text Columns (deprecated)":["Tekstkolonner (for\u00e6ldet)"],"New Column":["Ny kolonne"],"Column %d text":["Kolonne %d tekst"],"Stripes":["Striber"],"December 6, 2018":["6. december, 2018"],"February 21, 2019":["21. februar, 2019"],"May 7, 2019":["7. maj, 2019"],"Release Date":["Udgivelsesdato"],"Jazz Musician":["Jazz-musiker"],"Version":["Version"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Inds\u00e6t en tabel \u2013 perfekt til at dele grafer og data."],"block title\u0004Table":["Tabel"],"Create Table":["Opret tabel"],"Row count":["Antal r\u00e6kker"],"Column count":["Antal kolonner"],"Insert a table for sharing data.":["Inds\u00e6t en tabel for at dele data."],"Table":["Tabel"],"Table caption text":["Tabel, figurtekst"],"Footer section":["Sektion til sidefod"],"Header section":["Sektion til sidehoved"],"Fixed width table cells":["Tabel-celler med fast bredde"],"Table settings":["Indstillinger for tabel"],"Change column alignment":["Skift kolonnejustering"],"Edit table":["Rediger tabel"],"Footer label":["Sidefods-etiket"],"Header label":["Sidetop-etiket"],"Footer cell text":["Tekst i fodcelle"],"Body cell text":["Br\u00f8dtekst i tabel"],"Header cell text":["Tekst i sidehovede"],"Align column right":["H\u00f8jrejuster kolonnen"],"Align column center":["Centrer kolonnen"],"Align column left":["Venstrejuster kolonnen"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Denne blok er for\u00e6ldet. Benyt venligst afsnitsblokken i stedet."],"block title\u0004Subheading (deprecated)":["Underoverskrift (for\u00e6ldet)"],"Write subheading\u2026":["Skriv sammendrag..."],"Subheading text":["Underoverskrift tekst"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Tilf\u00f8j mellemrum mellem blokke og tilpas dets h\u00f8jde."],"block title\u0004Spacer":["Afstandsstykke"],"Height in pixels":["H\u00f8jde i pixler"],"Spacer settings":["Indstillinger for afstandsstykke"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Inds\u00e6t flere brugertilpassede elementer med en WordPress shortcode."],"block title\u0004Shortcode":["Shortcode"],"Write shortcode here\u2026":["Indtast shortcode her..."],"Shortcode text":["Kortkodetekst"],"Shortcode":["Shortcode"],"Dots":["Prikker"],"Wide Line":["Bred linje"],"divider":["splitter"],"horizontal-line":["vandret linje"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Opret afstand mellem ideer eller sektioner med en vandret separator."],"block title\u0004Separator":["Separator"],"Six.":["Seks."],"Five.":["Fem."],"Four.":["Fire."],"Three.":["Tre."],"Two.":["To."],"One.":["En."],"section":["sektion"],"row":["r\u00e6kke"],"wrapper":["wrapper"],"container":["container"],"Combine blocks into a group.":["Kombiner blokke til en gruppe"],"block title\u0004Group":["Grupper"],"find":["s\u00f8g"],"Help visitors find your content.":["Hj\u00e6lp bes\u00f8gende med at finde dit indhold."],"block title\u0004Search":["S\u00f8g"],"Add label\u2026":["Tilf\u00f8j etiket..."],"Label text":["Etiket tekst"],"Percentage Width":["Procentbredde"],"Use button with icon":["Brug knap med ikon"],"Button Inside":["Knap indenfor"],"Button Outside":["Knap udenfor"],"No Button":["Ingen knap"],"Change button position":["Skift knappens placering"],"Toggle search label":["Skift s\u00f8geetiket"],"Add button text\u2026":["Tilf\u00f8j knaptekst..."],"Optional placeholder\u2026":["Valgfri pladsholder..."],"Optional placeholder text":["Valgfri pladsholder tekst"],"feed":["feed"],"atom":["atom"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Vis indl\u00e6g fra RSS eller Atom-feed."],"block title\u0004RSS":["RSS"],"Display author":["Vis forfatter"],"Number of items":["Antal elementer"],"RSS settings":["RSS-indstillinger"],"Edit RSS URL":["Rediger RSS-URL"],"Use URL":["Brug URL"],"Enter URL here\u2026":["Indtast URL her..."],"Create and save content to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Opret indhold og gem det, s\u00e5 du og andre kan genbruge det p\u00e5 dit websted. Opdater blokken og \u00e6ndringerne vil tr\u00e6de i kraft alle steder, den bliver brugt."],"block title\u0004Reusable Block":["Genanvendelig blok"],"Convert to regular blocks":["Konverter til normal blokke"],"Block has been deleted or is unavailable.":["Blokken er slettet eller ikke tilg\u00e6ngelig."],"Block cannot be rendered inside itself.":["Blokke kan ikke dannes inde i sig selv."],"Solid color":["Fast farve"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["En af de sv\u00e6reste ting at g\u00f8re i teknologi er at flytte dig selv."],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Giv s\u00e6rlig visuel fokus p\u00e5 et citat fra din tekst."],"block title\u0004Pullquote":["Fremh\u00e6vet citat"],"Main color":["Prim\u00e6rfarve"],"Pullquote citation text":["Fremh\u00e6vet citat tekst"],"Pullquote text":["Fremh\u00e6vet citat tekst"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Tilf\u00f8j tekst, der respekterer dine mellemrum og faner, og ogs\u00e5 tillader styling."],"block title\u0004Preformatted":["Preformatteret"],"Write preformatted text\u2026":["Skriv forudformateret tekst..."],"Preformatted text":["Preformatteret tekst"],"pagination":["Sideinddeling"],"next page":["n\u00e6ste side"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Adskil dit indhold til en flersidet oplevelse."],"block title\u0004Page Break":["Sideskifte"],"read more":["l\u00e6s mere"],"Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["Indhold f\u00f8r denne blok vil blive vist i uddraget p\u00e5 din arkivside."],"block title\u0004More":["Mere"],"Read more link text":["L\u00e6s mere linktekst"],"Hide the excerpt on the full content page":["Skjul uddraget p\u00e5 sider med hele indholdet"],"The excerpt is visible.":["Uddraget er synligt."],"The excerpt is hidden.":["Uddraget er skjult."],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Dit websted omfatter ikke support til denne blok."],"block title\u0004Unsupported":["Ikke underst\u00f8ttet"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Dit websted omfatter ikke support til \"%s\"-blokken. Du kan lade denne blok v\u00e6re intakt eller fjerne den helt."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Dit websted omfatter ikke support til \"%s\"-blokken. Du kan lade denne blok v\u00e6re intakt, konvertere dens indhold til en brugerdefineret HTML-blok eller fjerne den helt."],"numbered list":["nummeret liste"],"ordered list":["liste med r\u00e6kkef\u00f8lge"],"bullet list":["punktliste"],"Create a bulleted or numbered list.":["Opret punktopstilling eller nummereret liste."],"block title\u0004List":["Liste"],"Write list\u2026":["Skriv liste..."],"List text":["Listetekst"],"keyboard key\u0004Space":["Mellemrum"],"Indent list item":["Indryk liste-element"],"Indent":["Cit\u00e9r\/For\u00f8g indrykning"],"keyboard key\u0004Backspace":["Backspace"],"Outdent list item":["Udryk liste-element"],"Outdent":["Afcit\u00e9r\/Formindsk indrykning"],"Convert to ordered list":["Konverter til ordnet liste"],"Ordered":["Nummereret"],"Convert to unordered list":["Konverter til uordnet liste"],"Unordered":["Unummereret"],"Reverse list numbering":["Omvendt nummereret liste"],"Start value":["Startv\u00e6rdi"],"Ordered list settings":["Indstillinger for sorteret liste"],"recent posts":["seneste indl\u00e6g"],"Display a list of your most recent posts.":["Vis en liste over dine seneste indl\u00e6g"],"block title\u0004Latest Posts":["Seneste indl\u00e6g"],"Read more":["L\u00e6s mere "]," \u2026 ":[" \u2026 "],"Latest Posts":["Seneste indl\u00e6g"],"Sorting and filtering":["Sortering og filtrering"],"Add link to featured image":["Tilf\u00f8j link til udvalgt billede"],"Image alignment":["Billedjustering"],"Display featured image":["Vis udvalgt billede"],"Featured image settings":["Indstillinger for Udvalgt billede"],"Display post date":["Vis indl\u00e6gsdato"],"Display author name":["Vis forfatters navn"],"Post meta settings":["Indstillinger for indl\u00e6gsmeta"],"Max number of words in excerpt":["Maksimale antal ord i uddrag"],"Full post":["Hele indl\u00e6gget"],"Show:":["Vis:"],"Post content":["Indl\u00e6gsindhold"],"Post content settings":["Indholdsindstillinger"],"recent comments":["seneste kommentarer"],"Display a list of your most recent comments.":["Vis en liste med dine seneste kommentarer."],"block title\u0004Latest Comments":["Seneste kommentarer"],"Number of comments":["Antal kommentarer"],"Display excerpt":["Vis uddrag"],"Display date":["Vis dato"],"Display avatar":["Vis avatar"],"Latest comments settings":["Indstillinger for seneste kommentarer"],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly."],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Opstil medier og ord side om side for at skabe et flottere layout."],"block title\u0004Media & Text":["Medie & Tekst"],"Crop image to fill entire column":["Besk\u00e6r billedet s\u00e5 det fylder hele kolonnen"],"Stack on mobile":["Stable p\u00e5 mobil"],"Media & Text settings":["Medie- og tekstindstillinger"],"Show media on right":["Vis medie til h\u00f8jre"],"Show media on left":["Vis medie til venstre"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Indhold..."],"Media area":["Medieomr\u00e5de"],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Velkommen til den forunderlige verden af blokke..."],"embed":["indlejre"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Tilf\u00f8j tilpasset HTML-kode og se det mens du redigerer."],"block title\u0004Custom HTML":["Tilpasset HTML"],"HTML":["HTML"],"Write HTML\u2026":["Skriv HTML..."],"download":["hent"],"pdf":["pdf"],"document":["dokument"],"Add a link to a downloadable file.":["Tilf\u00f8j et link til at hente en fil."],"block title\u0004File":["Fil"],"Download button text":["Tekst til downloadknap"],"Write file name\u2026":["Skriv filnavn..."],"Upload a file or pick one from your media library.":["Overf\u00f8r en fil, eller v\u00e6lg en fra dit mediebibliotek."],"File":["FIl"],"button label\u0004Download":["Download"],"Copy URL":["Kopier link"],"Show download button":["Vis download-knap"],"Download button settings":["Indstillinger download-knap"],"Text link settings":["Tekst link-indstillinger"],"Attachment page":["Side for vedh\u00e6ftning"],"Media file":["Mediefil"],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Tilf\u00f8j en blok som viser indhold hentet fra andre websteder, s\u00e5som Twitter, Instagram eller YouTube."],"block title\u0004Embed":["Indlejr"],"Embed Amazon Kindle content.":["Indlejr indhold fra Amazon Kindle."],"ebook":["e-bog"],"Embed a WordPress.tv video.":["Indlejr en WordPress.tv video."],"Embed a VideoPress video.":["Indlejr en VideoPress video."],"Embed a Tumblr post.":["Indlejr et Tumblr indl\u00e6g."],"Embed a TED video.":["Indlejr en TED video."],"Embed a TikTok video.":["Indlejr en TikTok video."],"Embed Speaker Deck content.":["Indlejr Speaker Deck indhold."],"Embed SmugMug content.":["Indlejr SmugMug indhold."],"Embed Slideshare content.":["Indlejr Slideshare indhold."],"Embed Scribd content.":["Indlejr Scribd indhold."],"Embed Screencast content.":["Indlejr Screencast indhold."],"Embed ReverbNation content.":["Indlejr ReverbNation indhold."],"Embed a Reddit thread.":["Indlejr en Reddit tr\u00e5d."],"Embed Mixcloud content.":["Indlejr Mixcloud indhold."],"Embed Meetup.com content.":["Indlejr Meetup.com indhold."],"Embed Kickstarter content.":["Indlejr Kickstarter indhold."],"Embed Issuu content.":["Indlejr Issuu indhold."],"Embed Imgur content.":["Indlejr Imgur indhold."],"Embed a Dailymotion video.":["Indlejr en Dailymotion video."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Indlejr Crowdsignal (tidligere Polldaddy) indhold."],"survey":["rundsp\u00f8rge"],"Embed CollegeHumor content.":["Indlejr CollegeHumor indhold."],"Embed Cloudup content.":["Indlejr Clouup indhold."],"Embed an Animoto video.":["Indlejr en Animoto video."],"Embed a Vimeo video.":["Indlejr en Vimeo video."],"Embed Flickr content.":["Indlejr Flickr indhold."],"Embed Spotify content.":["Indlejr Spotify indhold."],"Embed SoundCloud content.":["Indlejr SoundCloud indhold."],"audio":["lyd"],"Embed a WordPress post.":["Inds\u00e6t et indlejret WordPress-indl\u00e6g."],"blog":["blog"],"post":["indl\u00e6g"],"Embed an Instagram post.":["Indlejr et Instagram indl\u00e6g."],"image":["billede"],"Embed a Facebook post.":["Indlejr et Facebookindl\u00e6g."],"Embed a YouTube video.":["Indlejr en YouTube video."],"video":["video"],"Embed a tweet.":["Indlejr et tweet."],"social":["social"],"%s URL":["%s URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Denne indlejring kan muligvis ikke bevare dets billedformat, n\u00e5r browseren bliver skaleret"],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Denne indlejring bevarer dets billedformat, n\u00e5r browseren bliver skaleret."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["Indlejret indhold fra %s kan ikke vises i editoren."],"Embedded content from %s":["Indlejret indhold fra %s"],"button label\u0004Convert to link":["Konverter til link"],"button label\u0004Try again":["Pr\u00f8v igen"],"Sorry, this content could not be embedded.":["Beklager, dette indhold kunne ikke indlejres."],"Learn more about embeds":["L\u00e6r mere om indlejringer"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/"],"button label\u0004Embed":["Indlejr"],"Enter URL to embed here\u2026":["Indtast webadresse der skal indlejres her..."],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Inds\u00e6t et link til det indhold du vil have vist p\u00e5 dit websted."],"Embedding\u2026":["Indlejrer..."],"Resize for smaller devices":["\u00c6ndre st\u00f8rrelsen p\u00e5 mindre enheder"],"Edit URL":["Rediger URL"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Snow Patrol<\/strong>"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Tilf\u00f8j et billede eller en video med en tekstoverlejring - fantastisk til overskrifter."],"block title\u0004Cover":["Omslag"],"Upload an image or video file, or pick one from your media library.":["Overf\u00f8r et billede eller en video, eller v\u00e6lg fra dit mediebibliotek."],"Cover":["Banner"],"Opacity":["Gennemsigtighed"],"Overlay":["Overlejring"],"Clear Media":["Ryd medier"],"Focal point picker":["Fokuspunktv\u00e6lger"],"Repeated background":["Gentaget baggrund"],"Fixed background":["Fastgjort baggrund"],"Media settings":["Medieindstillinger"],"Change content position":["Ret indholdsposition"],"Minimum height of cover":["Minimumsh\u00f8jde p\u00e5 cover"],"Viewport height (vh)":["Viewport h\u00f8jde (vh)"],"A single column within a columns block.":["En enkelt kolonne i en kolonne blok."],"block title\u0004Column":["Kolonne"],"Column settings":["Kolonneindstillinger"],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Tilf\u00f8j en blok, der viser indhold i flere kolonner, og tilf\u00f8j derefter de indholdsblokke, du \u00f8nsker."],"block title\u0004Columns":["Kolonner"],"Three columns; wide center column":["Tre kolonner; bred midterkolonne"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Three columns; equal split":["Tre kolonner; lige store"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["To kolonner; to tredjedele, en tredjedel fordeling"],"70 \/ 30":["70 \/ 30"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["To kolonner; en tredjedel, to tredjedele fordeling"],"30 \/ 70":["30 \/ 70"],"Two columns; equal split":["To kolonner; lige store"],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"One column":["\u00c9n kolonne"],"100":["100"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Antallet af kolonner overstiger det anbefalede og kan resultere i en kn\u00e6kket tabel."],"Viewport width (vw)":["Viewport bredde (vw)"],"Relative to root font size (rem)":["Relativ til rodens fontst\u00f8rrelse (rem)"],"Relative to parent font size (em)":["Relativ til overordnet fontst\u00f8rrelse (em)"],"Pixels (px)":["Pixels (px)"],"Percentage (%)":["Procent (%)"],"\/\/ A \"block\" is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ En blok er et abstrakt begreb\n\/\/ der beskriver layoutdele, der\n\/\/ med den rigtige sammens\u00e6tning, \n\/\/ former indhold og layout af en side.\nregisterBlockType( name, settings );"],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Vis kodestykker, der respekterer dine mellemrum og faner."],"block title\u0004Code":["Kode"],"Write code\u2026":["Skriv kode..."],"Display a list of all categories.":["Vis en liste med alle kategorier."],"block title\u0004Categories":["Kategorier"],"Categories settings":["Indstillinger for kategorier"],"archive":["arkiv"],"posts":["Indl\u00e6g"],"block title\u0004Calendar":["Kalender"],"Find out more":["F\u00e5 mere at vide"],"Prompt visitors to take action with a group of button-style links.":["F\u00e5 bes\u00f8gende til at udf\u00f8re en handling med en gruppe af knapper."],"block title\u0004Buttons":["Knapper"],"Buttons shown in a column.":["Knapper vist i en kolonne."],"Vertical":["Lodret"],"Buttons shown in a row.":["Knapper vist i en r\u00e6kke."],"Horizontal":["Vandret"],"Change content justification":["Tilpas tekstjustering"],"Justify content right":["H\u00f8jre-juster indholdet"],"Justify content center":["Lige margener"],"Justify content left":["Venstre-juster indholdet"],"Fill":["Fyld"],"Call to Action":["Call to Action"],"link":["link"],"Prompt visitors to take action with a button-style link.":["F\u00e5 dine bes\u00f8gende til at foretage en handling med et knaplignende link."],"block title\u0004Button":["Knap"],"Link rel":["Link rel"],"Add text\u2026":["Tilf\u00f8j tekst..."],"Button text":["Knaptekst"],"Unlink":["Fjern link"],"Button width":["Knapbredde"],"Width settings":["Breddeindstillinger"],"Color Settings":["Farveindstillinger"],"recording":["optagelse"],"podcast":["podcast"],"sound":["lyd"],"music":["musik"],"Embed a simple audio player.":["Indlejr en simpel lydafspiller."],"block title\u0004Audio":["Lyd"],"Audio caption text":["Figurtekst for lydfil"],"Auto":["Auto"],"Browser default":["Browserstandard"],"Audio settings":["Indstillinger for lyd"],"Note: Autoplaying audio may cause usability issues for some visitors.":["Bem\u00e6rk: Automatisk afspilning af lyd kan for\u00e5rsage en forringet brugeroplevelse for nogle bes\u00f8gende."],"Display a monthly archive of your posts.":["Vis et m\u00e5nedligt arkiv over dine indl\u00e6g."],"block title\u0004Archives":["Arkiv"],"Archives settings":["Arkivindstillinger"],"photos":["fotos"],"images":["billeder"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Vis flere billeder i et flot galleri."],"block title\u0004Gallery":["Galleri"],"Link to":["Link til"],"Crop images":["Klip billeder"],"Gallery settings":["Galleri-indstillinger"],"Thumbnails are not cropped.":["Miniaturer er ikke besk\u00e5ret."],"Thumbnails are cropped to align.":["Miniaturer er besk\u00e5ret s\u00e5 de passer ind."],"ADD MEDIA":["TILF\u00d8J MEDIE"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Tr\u00e6k billeder, upload nye eller v\u00e6lg filer fra dit bibliotek."],"Write gallery caption\u2026":["Skriv galleritekst"],"Gallery caption text":["Figurtekst for galleri"],"image %1$d of %2$d in gallery":["billede %1$d af %2$d i galleriet"],"Move image forward":["Flyt billede fremad"],"Move image backward":["Flyt billede bagud"],"Edit gallery image":["Rediger galleribillede"],"block style\u0004Large":["Stor"],"In quoting others, we cite ourselves.":["N\u00e5r vi refererer andre, citerer vi os selv."],"cite":["citat"],"blockquote":["blokcitat"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Giv citeret tekst visuel v\u00e6gt. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2013 Julio Cort\u00e1zar"],"block title\u0004Quote":["Citat"],"Write citation\u2026":["Skriv citat..."],"Quote citation text":["Forfatter p\u00e5 citattekst"],"Write quote\u2026":["Skriv citat..."],"Quote text":["Citattekst"],"Level %1$s. %2$s":["Niveau %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["Level %s. Tomt."],"Code is Poetry":["Kode er poeci"],"subtitle":["undertitel"],"title":["titel"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introducer nye sektioner og organiser indhold for at hj\u00e6lpe bes\u00f8gende (og s\u00f8gemaskiner) med at forst\u00e5 strukturen af dit indhold."],"block title\u0004Heading":["Overskrift"],"Write heading\u2026":["Skriv overskrift..."],"Heading text":["overskrift tekst"],"Heading %d":["Overskrift %s"],"Change heading level":["Skift overskriftsniveau"],"block style\u0004Rounded":["Afrundet"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene."],"picture":["billede"],"photo":["foto"],"Insert an image to make a visual statement.":["Inds\u00e6t et billede for at skabe et visuelt statement."],"block title\u0004Image":["Billede"],"Write caption\u2026":["Skriv billedtekst..."],"Image caption text":["Figurtekst for billede"],"This image has an empty alt attribute":["Dette billede har en tom ALT-egenskab (billedbeskrivelse)"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Dette billede har en tom ALT-egenskab (billedbeskrivelse). Filnavnet er %s"],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Bem\u00e6rk: mange enheder og browsere viser ikke denne tekst.)"],"Describe the role of this image on the page.":["Beskriv det billedes rolle p\u00e5 siden."],"Title attribute":["Titelegenskab"],"Leave empty if the image is purely decorative.":["Lad st\u00e5 tomt hvis billedet blot er dekorativt."],"Describe the purpose of the image":["Beskriv form\u00e5let med billedet"],"Alt text (alternative text)":["Alt tekst (Alternativ tekst)"],"Image settings":["Billed-indstillinger"],"Add text over image":["Tilf\u00f8j tekst over billede"],"Upload external image":["Upload eksternt billede"],"Image uploaded.":["Billede overf\u00f8rt."],"Rotate":["Rot\u00e9r"],"2:3":["2:3"],"3:4":["3:4"],"9:16":["9:16"],"10:16":["10:16"],"Portrait":["Portr\u00e6t"],"3:2":["3:2"],"4:3":["4:3"],"16:9":["16:9"],"16:10":["16:10"],"Landscape":["Landskab"],"Square":["Firkant"],"Original":["Original"],"Aspect Ratio":["Billedformat"],"Zoom":["Zoom"],"Could not edit image. %s":["Kunne ikke redigere billede. %s"],"Empty":["Tom"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing."],"text":["tekst"],"Start with the building block of all narrative.":["Start med fundamentet for hele fort\u00e6llingen."],"block title\u0004Paragraph":["Afsnit"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Tom blok; skriv nu eller start med en \/ (skr\u00e5streg) for at v\u00e6lge en blok"],"Paragraph block":["Afsnitsblok"],"Toggle to show a large initial letter.":["Skifter til at vise et stort begyndelsesbogstav."],"Showing large initial letter.":["Viser stort begyndelsesbogstav."],"Drop cap":["Unicial"],"Text settings":["Tekstindstillinger"],"Link settings":["Link indstillinger"],"Upload":["Upload"],"Open Media Library":["\u00c5ben mediebiblioteket"],"Open in new tab":["\u00c5bn i et nyt faneblad"],"Image size":["Billedst\u00f8rrelse"],"Outline":["Omrids"],"block style\u0004Default":["Standard"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Start med at skrive eller tast \/ for at v\u00e6lge en blok"],"Text Color":["Tekstfarve"],"Color settings":["Farveindstillinger"],"Border settings":["Kantindstillinger"],"Border radius":["Kantradius"],"Keep as HTML":["Behold som HTML"],"A cloud of your most used tags.":["En sky med dine meste brugte tags."],"Gallery":["Galleri"],"Show hierarchy":["Vis hierarki"],"A calendar of your site\u2019s posts.":["En kalender med dit websteds indl\u00e6g."],"Show post counts":["Vis antal indl\u00e6g"],"Display as dropdown":["Vis som rullemenu"],"(Untitled)":["(Uden titel)"],"English":["Engelsk"],"Chapters":["Kapitler"],"Excerpt":["Uddrag"],"Crop":["Besk\u00e6r"],"No posts found.":["Ingen indl\u00e6g fundet."],"Select poster image":["V\u00e6lg plakatbillede"],"Edit image":["Rediger billede"],"Replace image":["Erstat billede"],"Select":["V\u00e6lg"],"Loop":["Loop"],"Autoplay":["Afspil automatisk"],"Metadata":["Metadata"],"Preload":["Preload"],"Replace":["Erstat"],"Display Settings":["Visningsindstillinger"],"Large":["Stor"],"Size":["St\u00f8rrelse"],"Attachment Page":["Side for vedh\u00e6ftning"],"Media File":["Mediefil"],"Copied!":["Kopieret!"],"Grid view":["Gittervisning"],"List view":["Listevisning"],"None":["Ingen"],"Remove image":["Fjern billede"],"Name":["Navn"],"Add Media":["Tilf\u00f8j medier"],"Text color":["Tekstfarve"],"Background color":["Baggrundsfarve"],"Width":["Bredde"],"Delete column":["Slet kolonne"],"Delete row":["Slet r\u00e6kke"],"Insert column after":["Inds\u00e6t kolonne efter"],"Insert column before":["Inds\u00e6t kolonne f\u00f8r"],"Insert row after":["Inds\u00e6t r\u00e6kke efter"],"Insert row before":["Inds\u00e6t r\u00e6kke f\u00f8r"],"Columns":["Kolonner"],"Color":["Farve"],"Link":["Link"],"Page break":["Sideskift"],"editor button\u0004Left to right":["Venstre mod h\u00f8jre"],"Dimensions":["Dimensioner"],"Cancel":["Annuller"],"Code":["Kode"],"Apply":["Anvend"],"URL":["URL"],"Close":["Luk"],"Background Color":["Baggrundsfarve"],"Default":["Standard"],"Remove":["Fjern"],"Preview":["Forh\u00e5ndsvis"],"Edit":["Rediger"],"Categories":["Kategorier"],"by %s":["af %s"],"(no title)":["(ingen titel)"],"Contact us":["Kontakt os"],"Write title\u2026":["Skriv titel..."],"Search":["S\u00f8g"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}