{"translation-revision-date":"2022-10-18 11:24:30+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"nb_NO"},"Editor canvas":["Redigeringslerret"],"Move the selected block(s) down.":["Flytt de valgte blokk(ene) ned."],"Move the selected block(s) up.":["Flyt de valgte blokke(ene) opp."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Naviger til n\u00e6rmeste verkt\u00f8ylinje."],"Clear selection.":["T\u00f8m valg."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Merk all tekst n\u00e5r du skriver. Trykk igjen for \u00e5 velge alle blokker."],"Remove multiple selected blocks.":["Fjern flere valgte blokker."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Sett inn en ny blokk etter de(n) merkede blokken(e)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Sett inn en ny blokk foran de valgte blokk(ene)."],"Remove the selected block(s).":["Fjern de(n) valgte blokken(e)."],"Duplicate the selected block(s).":["Kopier de(n) valgte blokken(e)."],"No block selected.":["Ingen blokk valgt."],"Default Style":["Standardstil"],"Not set":["Ikke bestemt"],"%d word":["%d ord","%d ord"],"Skip to the selected block":["Hopp til valgte blokk"],"Mobile":["Mobil"],"Tablet":["Nettbrett"],"Desktop":["Skrivebord"],"Edit link":["Rediger lenke"],"Tools offer different interactions for block selection & editing. To select, press Escape, to go back to editing, press Enter.":["Verkt\u00f8y tilbyr ulike interaksjoner for valg av blokk og redigering. For \u00e5 velge, trykk Escape, for \u00e5 g\u00e5 tilbake, trykk Enter."],"Modes":["Moduser"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Veksle mellom \u00e5 bruke samme verdi for alle skjermst\u00f8rrelser eller \u00e5 bruke unike verdier pr. skjermst\u00f8rrelse."],"Use the same %s on all screensizes.":["Bruke samme %s for alle skjermst\u00f8rrelser."],"Large screens":["Store skjermer"],"Medium screens":["Mellomstore skjermer"],"Small screens":["Sm\u00e5 skjermer"],"All":["Alle"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Bestemmer egenskapen %1$s for %2$s visningsporter."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Last opp en videofil, velg en fra mediebiblioteket ditt, eller legg til via en URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Last opp en bildefil, velg et fra mediebiblioteket ditt, eller legg til via en URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Last opp en lydfil, velg en fra mediebiblioteket ditt, eller ligg til via en URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Last opp en mediefil eller velg en fra mediebiblioteket."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["For \u00e5 endre denne blokken trenger du tillatelse til \u00e5 laste opp media."],"Paste or type URL":["Lim inn eller skriv URL"],"Link settings":["Innstillinger for lenker"],"Current media URL:":["N\u00e5v\u00e6rende media-URL:"],"Upload":["Last opp"],"Open Media Library":["\u00c5pne mediebiblioteket"],"The media file has been replaced":["Mediefilen har blitt erstattet"],"Submit":["Send"],"Creating":["Oppretter"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["En ukjent feil oppsto ved oppretting. Vennligst pr\u00f8v igjen."],"Currently selected":["N\u00e5v\u00e6rende valgte"],"Search or type url":["S\u00f8k eller skriv inn url"],"Search results for \"%s\"":["S\u00f8keresultater for \"%s\""],"Recently updated":["Nylig oppdatert"],"Press ENTER to add this link":["Trykk ENTER for \u00e5 legge til denne lenken"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Opprett: <mark>%s<\/mark>"],"No results.":["Ingen treff."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultat funnet. Bruk piltastene for \u00e5 navigere.","%d resultater funnet. Bruk piltastene for \u00e5 navigere."],"Currently selected link settings":["N\u00e5v\u00e6rende valgte lenkeinnstillinger"],"Open in new tab":["\u00c5pne i ny fane"],"Reset":["Tilbakestill"],"Image size presets":["Forh\u00e5ndsdefinerte bildest\u00f8rrelser"],"Image dimensions":["Dimensjoner for bilde"],"Image size":["Bildest\u00f8rrelse"],"Gradient Presets":["Forh\u00e5ndsvalg for gradient"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Endre vertikal justering"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Juster bunn"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Juster midten"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Juster topp"],"Transform to variation":["Gj\u00f8r om til variasjon"],"Skip":["Hopp over"],"Block variations":["Blokkvarianter"],"Select a variation to start with.":["Velg en variant \u00e5 starte med."],"Choose variation":["Velg variant"],"Navigation item":["Navigasjonselement"],"More":["Mer"],"Outline":["Omriss"],"Block navigation structure":["Blokknavigeringsstruktur"],"Add block at position %1$d, Level %2$d":["Legg til blokk p\u00e5 posisjon %1$d, niv\u00e5 %2$d"],"Go to block":["G\u00e5 til blokk"],"(selected block)":["(valgt blokk)"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Blokk %1$d av %2$d, niv\u00e5 %3$d"],"Block: %s":["Blokk: %s"],"Multiple selected blocks":["Flere valgte blokker"],"Block tools":["Verkt\u00f8y for blokk"],"Move to":["Flytt til"],"Insert after":["Legg til etter"],"Insert before":["Legg til foran"],"Duplicate":["Dupliser"],"Options":["Alternativer"],"Remove blocks":["Fjern blokker"],"Remove block":["Fjern blokk"],"Ungrouping blocks from within a Group block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Del opp gruppe"],"verb\u0004Group":["Grupp\u00e9r"],"Edit visually":["Rediger visuelt"],"Edit as HTML":["Rediger som HTML"],"Moved %d block to clipboard.":["Flyttet %d blokk til utklippstavlen.","Flyttet %d blokker til utklippstavlen."],"Copied %d block to clipboard.":["Kopierte %d blokk til utklippstavlen.","Kopierte %d blokker til utklippstavlen."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Flyttet \"%s\" til utklippstavlen."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Flyttet \"%s\" til utklippstavlen."],"Change type of %d block":["Endre type for %d blokk","Endre type for %d blokker"],"Change block type or style":["Endre blokktype eller stil"],"Styles":["Stiler"],"block style\u0004Default":["Standard"],"Transform to":["Forvandle til"],"Select parent (%s)":["Velg forelder (%s)"],"Drag":["Dra"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Start \u00e5 skrive eller tast \/ for \u00e5 velge blokktype"],"%s block added":["%s-blokk lagt til"],"Add a block":["Legg til en blokk"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Legg til blokk"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Legg til %s"],"Browse all":["Bla gjennom alle"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Bla gjennom alle. Dette vil \u00e5pne hovedinnsettingspanelet i verkt\u00f8ylinjen."],"Search for a block":["S\u00f8k etter en blokk"],"A tip for using the block editor":["Et tips for bruk av blokkredigeringsverkt\u00f8yet"],"Reusable":["Gjenbrukbar"],"Patterns":["M\u00f8nstre"],"Block Patterns":["Blokkm\u00f8nstre"],"Blocks":["Blokker"],"%d result found.":["%d resultat funnet.","%d resultater funnet."],"%d block added.":["%d blokk lagt til","%d blokker lagt til"],"Manage all reusable blocks":["Behandle alle gjenbrukbare blokker"],"Reusable blocks":["Gjenbrukbare blokker"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Blokkm\u00f8nsteret \"%s\" er satt inn."],"Filter patterns":["Filtrer m\u00f8nstre"],"blocks\u0004Most used":["Mest brukte"],"%d block":["%d blokk","%d blokker"],"No Preview Available.":["Ingen forh\u00e5ndsvisning tilgjengelig."],"Reset search":["Tilbakestill s\u00f8k"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Endre en blokks type ved \u00e5 trykke p\u00e5 blokk-ikonet p\u00e5 verkt\u00f8yraden."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Dra filer inn i redigeringsverkt\u00f8yet for automatisk \u00e5 sette inn mediablokker."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Rykk ut en liste ved \u00e5 trykke <kbd>tilbaketast<\/kbd> p\u00e5 begynnelsen av en linje."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Rykk inn listen ved <kbd>mellomrom<\/kbd> p\u00e5 begynnelsen av en linje."],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["N\u00e5r du skriver kan du trykke <kbd>\/<\/kbd> for \u00e5 raskt sette inn nye blokker."],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Noe gikk galt med denne blokken, s\u00e5 den kan ikke forh\u00e5ndsvises."],"Convert to Blocks":["Konverter til blokker"],"Resolve Block":["L\u00f8s opp blokk"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Denne blokken inneholder uventet eller ugyldig innhold."],"Attempt Block Recovery":["Fors\u00f8k gjenoppretting av blokk"],"Convert to Classic Block":["Konverter til Klassisk Block"],"imperative verb\u0004Resolve":["L\u00f8s"],"After Conversion":["Etter konvertering"],"Convert to HTML":["Konverter til HTML"],"Current":["N\u00e5v\u00e6rende"],"More options":["Flere alternativer"],"Move left":["Flytt til venstre"],"Move right":["Flytt til h\u00f8yre"],"Move %1$d block from position %2$d down by one place":["Flytt %1$d blokk fra posisjon %2$d ned \u00e9n plass","Flytt %1$d blokker fra posisjon %2$d ned \u00e9n plass"],"Move %1$d block from position %2$d up by one place":["Flytt %1$d blokk fra posisjon %2$d opp \u00e9n plass","Flytt %1$d blokker fra posisjon %2$d opp \u00e9n plass"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Blokkene kan ikke flyttes ned, de er allerede p\u00e5 bunnen"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Blokkene kan ikke flyttes opp, de er allerede p\u00e5 toppen"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["Blokk \"%s\" er p\u00e5 starten av innholdet og kan ikke flyttes opp"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["Blokk %1$s er i begynnelsen av innholdet og kan ikke flyttes mot venstre"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["Blokk %1$s er i begynnelsen av innholdet og kan ikke flyttes opp"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Flytt %1$s blokk fra posisjon %2$d opp til posisjon %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["Blokk \"%s\" er p\u00e5 slutten av innholdet og kan ikke flyttes ned"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["Blokk %1$s er i sltten av innholdet og kan ikke flyttes mot venstre"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["Blokk %1$s er i slutten av innholdet og kan ikke flyttes ned"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Flytt blokk %1$s fra posisjon %2$d mot h\u00f8yre til posisjon %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Flytt blokk %1$s fra posisjon %2$d mot venstre til posisjon %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Flytt %1$s blokk fra posisjon %2$d ned til posisjon %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["Blokk \"%s\" er den eneste blokken og kan ikke flyttes"],"Open Colors Selector":["\u00c5pne fargevelger"],"Document":["Dokument"],"Block breadcrumb":["Blokk-br\u00f8dsmuler"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Bruk Tab-tasten og piltastene for \u00e5 velge en ny blokkplassering. Bruk venstre og h\u00f8yre piltast for \u00e5 flytte mellom niv\u00e5er. N\u00e5r en plassering er valgt flytter du blokken ved \u00e5 trykke enter eller mellomrom."],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["Du er n\u00e5 i redigeringsmodus. Trykk Esc for \u00e5 g\u00e5 tilbake til navigasjonsmodus."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["Du er i navigeringsmodus. Naviger mellom blokker med Tab-tasten og piltastene. Bruk venstre og h\u00f8yre piltast for \u00e5 flytte mellom niv\u00e5er. For \u00e5 g\u00e5 ut av navigeringsmodus og redigere den valgte blokken, trykk enter."],"%s block selected.":["%s blokk valgt.","%s blokker valgt."],"Midnight":["Midnatt"],"Electric grass":["Elektrisk gress"],"Pale ocean":["Blekt hav"],"Luminous dusk":["Lysende skumring"],"Blush bordeaux":["R\u00f8dlig bordeaux"],"Blush light purple":["R\u00f8dlig lyselilla"],"Cool to warm spectrum":["Kaldt til varmt spektrum"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Veldig lysegr\u00e5 til bl\u00e5lig cyan-gr\u00e5"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Lysende, levende oransje til levende r\u00f8d"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["Lysende, levende rav til lysende, levende oransje"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Lysegr\u00f8nn cyan til levende gr\u00f8nn cyan"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Levende cyan bl\u00e5 til levende lilla"],"font size name\u0004Huge":["Enorm"],"font size name\u0004Large":["Stor"],"font size name\u0004Medium":["Middels"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"font size name\u0004Small":["Liten"],"Vivid purple":["Intens lilla"],"Vivid cyan blue":["Levende cyan-bl\u00e5"],"Pale cyan blue":["Blek cyanbl\u00e5"],"Vivid green cyan":["Levende cyan-gr\u00f8nn"],"Light green cyan":["Lys cyan-gr\u00f8nn"],"Luminous vivid amber":["Lysende levaktig rav"],"Luminous vivid orange":["Lysende livaktig oransje"],"Vivid red":["Livaktig r\u00f8d"],"Pale pink":["Blek rosa"],"Cyan bluish gray":["Cyan-bl\u00e5aktig gr\u00e5"],"Change matrix alignment":["Endre matrisejustering"],"Toggle full height":["Veksle full h\u00f8yde"],"Change text alignment":["Endre tekstjustering"],"Align text right":["H\u00f8yrejuster tekst"],"Align text center":["Midtstill tekst"],"Align text left":["Venstrejuster tekst"],"Spacing":["Avstand"],"Padding":["Utfylling"],"Typography":["Typografi"],"Font family":["Skriftfamilie"],"Appearance":["Utseende"],"Font style":["Skriftstil"],"Font weight":["Skriftvekt"],"%1$s %2$s":["%1$s: %2$s"],"Extra Bold":["Ekstra fet"],"Semi Bold":["Halvfet"],"Extra Light":["Ekstra lett"],"Thin":["Tynn"],"Regular":["Vanlig"],"Line height":["Linjeh\u00f8yde"],"Letter case":["Bokstavst\u00f8rrelse"],"Capitalize":["Stor forbokstav"],"Lowercase":["Sm\u00e5 bokstaver"],"Uppercase":["Store bokstaver"],"Decoration":["Dekorasjon"],"Link Color":["Lenkefarge"],"Text Color":["Tekstfarge"],"Color settings":["Fargeinnstillinger"],"This color combination may be hard for people to read.":["Denne fargekombinasjonen kan v\u00e6re vanskelig \u00e5 lese for folk."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.":["Denne fargekombinasjonen kan v\u00e6re vanskelig for folk \u00e5 lese. Bruk en lysere bakgrunnsfarge og\/eller en m\u00f8rkere tekstfarge."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter text color.":["Denne fargekombinasjonen kan v\u00e6re vanskelig for folk \u00e5 lese. Bruk en m\u00f8rkere bakgrunnsfarge og\/eller en lysere tekstfarge."],"(%s: gradient %s)":["(%s: gradient %s)"],"(%s: color %s)":["(%s: farge %s)"],"Gradient":["Gradient"],"Solid":["Heltrukken"],"(Gradient: %s)":["(Gradient: %s)"],"(Color: %s)":["(Farge: %s)"],"Border settings":["Kantinnstillinger"],"Border radius":["Kantradius"],"Separate multiple classes with spaces.":["Skill flere klasser med mellomrom"],"Additional CSS class(es)":["Ekstra CSS-klasse(r)"],"Heading settings":["Innstillinger for overskrift"],"Add an anchor":["Legg til et anker"],"Learn more about anchors":["L\u00e6r mer om ankere"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Skriv inn et ord eller to &ndash; uten mellomrom &ndash; for \u00e5 lage en unik webadresse kun for denne overskriften, kalt et \"anker\". Deretter kan du lage en lenke direkte til denne seksjonen av siden din."],"HTML anchor":["HTML-anker"],"Change alignment":["Endre justering"],"Full width":["Full bredde"],"Wide width":["Bred bredde"],"Add block":["Legg til blokk"],"Link selected.":["Lenke valgt."],"Video":["Video"],"Audio":["Lyd"],"Insert from URL":["Sett inn fra URL"],"Media Library":["Mediebibliotek"],"Select":["Velg"],"Replace":["Erstatt"],"Link CSS Class":["CSS-klasse for lenke"],"Link Rel":["Rel-attributt for lenke"],"Align":["Plasser"],"Full Size":["Full st\u00f8rrelse"],"Large":["Stor"],"Medium":["Medium"],"Thumbnail":["Miniatyrbilde"],"Attachment Page":["Vedleggsside"],"Media File":["Mediefil"],"List view":["Listevisning"],"Light":["Lys"],"White":["Hvit"],"Black":["Svart"],"Paste URL or type to search":["Lim inn URL eller skriv for \u00e5 s\u00f8ke"],"Width":["Bredde"],"Height":["H\u00f8yde"],"Insert link":["Sett inn lenke"],"Remove link":["Fjern lenke"],"Media":["Media"],"Advanced":["Avansert"],"Image":["Bilde"],"Cancel":["Avbryt"],"Align left":["Venstrejustert"],"Align right":["H\u00f8yrejustert"],"Align center":["Midtjustert"],"Italic":["Kursiv"],"Bold":["Fet"],"Strikethrough":["Gjennomstreking"],"Underline":["Understreket"],"Apply":["Bruk"],"URL":["URL"],"Move down":["Flytt ned"],"Move up":["Flytt opp"],"No results found.":["Ingen treff."],"Close":["Lukk"],"Background Color":["Bakgrunnsfarge"],"Default":["Standard"],"Copy":["Kopier"],"Preview":["Forh\u00e5ndsvis"],"Edit":["Rediger"],"Uncategorized":["Ukategorisert"],"Search":["S\u00f8k"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}