{"translation-revision-date":"2023-01-09 08:47:06+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Open document settings":["Abrir op\u00e7\u00f5es do documento"],"Open block settings":["Abrir op\u00e7\u00f5es do bloco"],"Editor footer":["Rodap\u00e9 do editor"],"Editor publish":["\u00c1rea de publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Editor settings":["Defini\u00e7\u00f5es do editor"],"Editor content":["Conte\u00fado do editor"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Block library":["Biblioteca de blocos"],"Here's a detailed guide.":["Aqui tem um guia detalhado."],"New to the block editor? Want to learn more about using it? ":["N\u00e3o conhece o editor de blocos? Quer saber mais sobre como us\u00e1-lo? "],"Learn how to use the block editor":["Aprenda a utilizar o editor de blocos"],"All of the blocks available to you live in the block library. You\u2019ll find it wherever you see the <InserterIconImage \/> icon.":["Todos os blocos est\u00e3o dispon\u00edveis na biblioteca de blocos. Pode encontr\u00e1-los atrav\u00e9s do \u00edcone <InserterIconImage \/>."],"Get to know the block library":["Conhe\u00e7a a biblioteca de blocos"],"Each block comes with its own set of controls for changing things like color, width, and alignment. These will show and hide automatically when you have a block selected.":["Cada bloco inclui o seu conjunto de controlos para personalizar elementos como a cor, largura e alinhamento. Estes elementos ser\u00e3o mostrados e escondidos automaticamente ao seleccionar um bloco."],"Make each block your own":["Personalize cada bloco"],"In the WordPress editor, each paragraph, image, or video is presented as a distinct \u201cblock\u201d of content.":["No editor do WordPress, cada par\u00e1grafo, imagem ou v\u00eddeo \u00e9 o \"bloco\" de conte\u00fado distinto."],"Get started":["Comece aqui"],"Welcome to the block editor":["Bem-vindo ao editor de blocos"],"inserter":["inserir"],"Close settings":["Fechar defini\u00e7\u00f5es"],"View post":["Ver artigo"],"Read about permalinks":["Leia sobre liga\u00e7\u00f5es permanentes"],"The last part of the URL.":["A \u00faltima parte do URL."],"URL Slug":["Slug do URL"],"Status & visibility":["Estado e visibilidade"],"Editing template. Changes made here affect all posts and pages that use the template.":["Editar modelo. As altera\u00e7\u00f5es feitas aqui afectam todos os artigos e p\u00e1ginas que usam o modelo."],"%s (<a>Edit<\/a>)":["%s (<a>Editar<\/a>)"],"Visibility":["Visibilidade"],"Block":["Bloco"],"Block (selected)":["Bloco (seleccionado)"],"%s (selected)":["%s (seleccionado)"],"Open publish panel":["Abrir painel de publica\u00e7\u00e3o"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Preview in new tab":["Pr\u00e9-visualizar num novo separador"],"Fullscreen mode deactivated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro desactivado"],"Fullscreen mode activated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro activado"],"Work without distraction":["Trabalhe sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Fullscreen mode":["Modo de ecr\u00e3 inteiro"],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desactivado"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco activado"],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez."],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desactivada"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior activada"],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Feature activated":["Funcionalidade activada"],"Feature deactivated":["Funcionalidade desactivada"],"Editor":["Editor"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Visual editor":["Editor visual"],"Document tools":["Ferramentas do documento"],"Document and block tools":["Ferramentas de blocos e documentos"],"Editing template: %s":["Editar modelo: %s"],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Add extra areas to the editor.":["Inclua \u00e1reas adicionais ao editor."],"Additional":["Adicional"],"Page attributes":["Atributos da p\u00e1gina"],"Discussion":["Discuss\u00e3o"],"Featured image":["Imagem de destaque"],"Permalink":["Liga\u00e7\u00e3o permanente"],"Choose what displays in the panel.":["Escolha o que \u00e9 mostrado no painel."],"Document settings":["Defini\u00e7\u00f5es do documento"],"Panels":["Pain\u00e9is"],"Contain text cursor inside block":["Manter o cursor de texto dentro do bloco"],"Aids screen readers by stopping text caret from leaving blocks.":["Ajuda os leitores de texto ao impedir o cursor de sair dos blocos."],"Show most used blocks":["Mostrar blocos mais usados"],"Places the most frequent blocks in the block library.":["Insere os blocos mais frequentes na biblioteca de blocos."],"Choose how you interact with blocks":["Escolha como interagir com os blocos"],"Use theme styles":["Usar estilos do tema"],"Make the editor look like your theme.":["Torna o editor mais semelhante ao tema."],"Display button labels":["Mostrar legendas dos bot\u00f5es"],"Shows text instead of icons in toolbar.":["Mostra texto em vez de \u00edcones na barra de ferramentas."],"Choose the way it looks":["Escolha a apar\u00eancia"],"Display block breadcrumbs":["Mostrar breadcrumbs dos blocos"],"Shows block breadcrumbs at the bottom of the editor.":["Mostra as breadcrumbs dos blocos no rodap\u00e9 do editor."],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Highlights the current block and fades other content.":["Destaca o bloco actual e desfoca os restantes conte\u00fados."],"Reduce the interface":["Reduzir a interface"],"Compacts options and outlines in the toolbar.":["Compacta as op\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es na barra de ferramentas."],"Decide what to focus on":["Decida em que se concentrar"],"Include pre-publish checklist":["Incluir verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar"],"Review settings such as categories and tags.":["Revis\u00e3o de op\u00e7\u00f5es como categorias e etiquetas."],"Choose your own experience":["Escolha a sua pr\u00f3pria experi\u00eancia"],"Custom fields":["Campos personalizados"],"No blocks found.":["Nenhum bloco encontrado."],"Available block types":["Tipos de blocos dispon\u00edveis"],"%d block is disabled.":["%d bloco est\u00e1 desactivado.","%d blocos est\u00e3o desactivados."],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Forward-slash":["Barra para a direita"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Altera o tipo de bloco depois de adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Block shortcuts":["Atalhos de blocos"],"Selection shortcuts":["Atalhos de selec\u00e7\u00e3o"],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Underline the selected text.":["Sublinha o texto seleccionado."],"Remove a link.":["Remove uma liga\u00e7\u00e3o."],"Convert the selected text into a link.":["Converte o texto seleccionado numa liga\u00e7\u00e3o."],"Make the selected text italic.":["Torna it\u00e1lico o texto seleccionado."],"Make the selected text bold.":["Torna negrito o texto seleccionado."],"Display these keyboard shortcuts.":["Mostrar estes atalhos de teclado."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Show or hide the settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das defini\u00e7\u00f5es."],"Open the block list view.":["Abre a vista de lista dos blocos."],"Toggle fullscreen mode.":["Ligar\/desligar modo de ecr\u00e3 inteiro."],"Switch between visual editor and code editor.":["Alterna entre o editor visual e o editor de c\u00f3digo."],"Show more settings":["Mostrar op\u00e7\u00f5es adicionais"],"Hide more settings":["Esconder op\u00e7\u00f5es adicionais"],"Additional settings are now available in the Editor block settings sidebar":["Est\u00e3o agora dispon\u00edveis op\u00e7\u00f5es adicionais na barra lateral de op\u00e7\u00f5es do editor de blocos"],"Block settings closed":["Op\u00e7\u00f5es do bloco fechadas"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Editing code":["A editar c\u00f3digo"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/wordpress-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/wordpress-editor\/"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Tools":["Ferramentas"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos de teclado"],"Block Manager":["Gestor de blocos"],"Copy all content":["Copiar todo o conte\u00fado"],"All content copied.":["Todo o conte\u00fado copiado."],"This block can only be used once.":["Este bloco apenas pode ser usado uma vez."],"Transform into:":["Transformar em:"],"Find original":["Encontrar original"],"Disable & Reload":["Desactivar e recarregar"],"Enable & Reload":["Activar e recarregar"],"A page reload is required for this change. Make sure your content is saved before reloading.":["Para realizar esta altera\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso recarregar a p\u00e1gina. Certifique-se de que guardou o conte\u00fado antes de recarregar."],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Drawer":["Gaveta"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Code editor selected":["Editor de c\u00f3digo seleccionado"],"Visual editor selected":["Editor visual seleccionado"],"Modes":["Modos"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Search for a block":["Pesquisar um bloco"],"Blocks":["Blocos"],"Manage all reusable blocks":["Gerir todos os blocos reutiliz\u00e1veis"],"Document":["Documento"],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Excerpt":["Excerto"],"Content":["Conte\u00fado"],"Select":["Seleccionar"],"Copied!":["Copiado!"],"Template":["Modelo"],"General":["Geral"],"Cancel":["Cancelar"],"Apply":["Aplicar"],"Help":["Ajuda"],"Back":["Voltar"],"Close":["Fechar"],"Remove":["Remover"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Publish":["Publicar"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"Add":["Adicionar"],"Edit":["Editar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Header":["Cabe\u00e7alho"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Plugins":["Plugins"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-post.js"}}